<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saintgirl</title>
    <link>https://carrie999.github.io/carrie/</link>
    <description>Recent content on Saintgirl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carrie999.github.io/carrie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>写了三个 vscode 主题</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/vscode-theme/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/vscode-theme/</guid>
      
        <description>&lt;h1 id=&#34;1-dan-react-theme&#34;&gt;1. Dan React Theme&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.dan-react-theme&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;2-cyberpunk-2020&#34;&gt;2. Cyberpunk 2020&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.cyberpunk-2020&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;3-iu-2021&#34;&gt;3. IU 2021&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&#34;&gt;https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Carrie999.iu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnVJ64ah4D4m9fjL9eNpS8Vc&#34;&gt;Vscode 自定义主题&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>saintgirl</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/about/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;网名：漫长的海岸线/织雪纱奈/水玲珑/carrie/siantgirl&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九年义务教育，加高中三年应试教育加四年无聊的大学。还记得初中时期，对知识的渴求，真的很喜欢上英语课和地理课，总是不明白收音机电磁炉是怎么做的，到现在也还不明白。才发觉原来老师也不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学毕业后为了生存，不得不去找工作，就找到了Y大，他叫我UI设计，教我认识很多道理，他影响了我很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来真的很讨厌设计，因为未知的渴望，就转行做代码了。开始是 php，后来觉得 php 没 python 有前途，就学 python 了，后来觉得数据挖掘也挺好的，就各种爬虫学习，又数据挺无聊的，就去做前端了，后来简历一顿乱投，就去做前端了。再后来觉得前端也挺无聊的，我们只是流水线上的工人，就去股票搞币了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总羡慕那些创作型工作者，像 priest 可以写小说赚钱，像尹吹五月可以画那么好看的画，还有CLAMP画那么好的漫画，还有wlop可以自由职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得创作是做出自己想做的东西，绝非听从他人指导做事。
一个游戏设计师听从老板指挥做游戏是失败的，一个漫画要各种拆分角色分工，你负责上色，他负责剧情，最后什么都不是。
不愿意当听从他人指挥的创作者。
当时想移民来着，就学了日语，考了N2，后来倒是听歌追番什么的，挺有用。
因为好奇，学了日漫绘画，但是我觉得如果让我去给动漫公司打工绘画，我是不愿意的。
后来激情过去，发现原来喜欢概念艺术，去学了blender，发现UE4做游戏也不错，就学了UE4，但是我发现市面上好多都是战斗游戏，🈶️恐怖游戏🈶️解谜游戏，想做一款自己的游戏，就像《黄昏沉眠街》一样的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读了很多书，但是读书对人的成长并没有很大，也许那是一种润物细无声的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于爱情啥的，是否是一种洗脑呢。
真的爱情是关于两个灵魂之间的爱情。我相信这个世界上有爱情，那是几率很小。对于大部分人来说追求爱情，其实都是很难搞的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正大部分都是一个人靠自己，你最爱的也应该是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界上充满那么多的谎言，我不清楚人类登月计划，相对论是否也是一种谎言，但是本身就没那么确定。
至少全球变暖是谎言，带眼镜是谎言，还有多少谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得艺术是人类的终极，可以花毕生精力去追求艺术。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;友情链接&#34;&gt;友情链接&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://yinwang1.wordpress.com/&#34;&gt;王垠的草稿本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>横店拍戏的日子</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/heng-dian/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/heng-dian/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;16年12月17来到横店，到现在20天拍了12天戏。
来横店的人，来自五湖四海，四面八方。
有的因为没有工作，来横店混饭吃。
有的来体验生活，就是觉得好玩，来几天就走，我就是。
有的是想做影视表演的工作，有表演专业的，还有编剧影视服装来体验的。我遇到一个特约，不是专业，却打算走下去。
整体群演文化不高，颜值不高。
群演工资，现在全部都是群特的价格，8小时70元超时每小时加10块。特约300中特500大特800，个人觉得女生漂亮白白净净的容易接特约，男生长的很有型就很容易接特约。
男女比例，男比女大概多7倍，然而，接戏的时候，男生可以挑戏，女生却是被挑戏。
报戏的是在微信群里报的，直接发图片，当然是发漂亮好看的，这样容易被选上，当然依然存在很多难看的照片，不解释。
报戏的时候根本就不知道是什么剧组，好讨厌，基本都是6点左右集合，天黑前收工，夜戏的也不少。一般一天下来能挣90块。
剧组，大小剧组，不过一般都是进的小剧组，像霍建华的如懿传，被明哥承包了，我进不去，好桑心，大剧组要求严，不允许拍照，有一次周迅的大场面，500多号人，全是特约的价格。人家燃烧的烟竟然是咖啡豆，别的剧组烧明矾，土豪剧组。还有保剑锋的朝歌，基本不要群演。男生相对好进一些。
前几天拍戏的时候，玩的很happy，见到一些电视上特别熟悉却叫不上名字的演员，比如周星驰电影唐伯虎里的石榴姐，于正笑傲江湖里的方正师傅，还有民国戏的管家，还见到了高以翔，见明星的机会不是很多，但是还是有的，好多人看到了霍建华，周迅，保剑锋，呜呜~(&amp;gt;_&amp;lt;)~
拍戏的时候，弄好头发穿上衣服，一直在等，其实用你的时间不到两个小时，大多都是等着，所以好多人备好演员椅，看手机，小说电视剧睡觉什么的。还有撩妹撩汉，逗乐，玩的还挺happy，好多人好老实的，都不出去看看风景
像我这种人，一定会出去的，看看导演怎么玩，服装道具研究研究，景色研究研究，周边人瞅瞅，帅哥美女
照骗⊙▽⊙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/1.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/2.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/3.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/4.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/5.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/6.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/7.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/8.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/9.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/10.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/11.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/12.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/14.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/15.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/16.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/17.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/18.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/18.5.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/19.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/20.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/21.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/22.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/23.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/24.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/25.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/26.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/actor/27.jpg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;from &lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/27767837/answer/139857525&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/27767837/answer/139857525&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>文艺青年的美文收集</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/beautiful-words/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/beautiful-words/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;幸福始终像午后闲闲的时光,不淡不缓的流动。
多年后，再过很多年后回首细看……
人生总有一段时间是一个人走过，独自的体会人生&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那一天我21岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云，后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消逝，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我过二十一岁生日时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;白马带着她一步一步地回到中原，白马已经老了，只能慢慢地走，但是终是能回到中原的，江南有杨柳，桃花，燕子，金鱼……汉人中有的是英俊勇武的少年，倜傥潇洒的少年……但这个美丽的姑娘，就像高昌国人那样固执，那些都是很好很好的，可是我偏不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我想活成自己喜欢的样子，我想活出自我价值，我想拥有丰富多彩的人生，我想让自己过得更好，我希望在这个时代留下属于我的印记，我想试图改变这个行业的某些规矩，人总让试着去突破，这样人活着才有意义，做有意义的事情，虽败犹荣。我想试着去进步，我都想希望自己做的最好，我一定收获更好的自己，黄金期像蜡烛一样尽情的释放，加油吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;春有百花秋有月，夏有凉风冬有雪，若无闲事挂心头，便是人间好时节。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;人生就是要去体验，去经历各种不同的事情&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我感谢我去过的每一个城市 那里都有着我点滴的幸福和细小的忧愁 这些琐碎的点点滴滴织汇成一张大大的网 网住最真实的生活&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;似乎我们总是很容易忽略当下的生活，忽略许多美好的时光。而当所有的时光在被辜负被浪费后，才能从记忆里将某一段拎出，拍拍上面沉积的灰尘，感叹它是最好的。
你很重要，因为你就是你能拥有的全部&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;更不伤春，更不悲秋，以此誓诗。任花开也好，花飞也好，月圆固好，日落何悲？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“我从来都无法得知，人们是究竟为什么会爱上另一个人，我猜也许我们的心上都有一个缺口，它是个空洞，呼呼的往灵魂里灌着刺骨的寒风，所以我们急切的需要一个正好形状的心来填上它，就算你是太阳一样完美的正圆形，可是我心里的缺口，或许却恰恰是个歪歪扭扭的锯齿形，所以你填不了。”——《面纱》毛姆&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;多数人渴望恋爱，只是想不劳而获的去占有某种美好事物，以填补自己空虚的内心。 ​​​​&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;未来（20年内）最合理的工作方式会普遍刘慈欣化，也即只花20%精力用来工作，剩下80%用来发展自己的兴趣，然后想办法把兴趣变现赚钱&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;或许正是因为大家都是自私的人，而爱需要付出的东西太多太多，陪伴只是一种等价交换，所以才选择了这样的相处方式。谁先爱上谁就输了，谁认真谁就输了。现在这个社会里，孤独患者太多，爱情只是他们排解孤独的一种消遣。不必认真。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不结婚很好，恭喜你有很多自由；
结婚也很好，恭喜你多了一个人陪伴；
生孩子很好，你的生命有了延续；
丁克也很好，你为自己而活；
离婚很好，你勇敢对错误说不；
白头偕老也很好，你懂得体谅和包容；
单身没啥可优越的，结婚也没什么好炫耀的；
把自己嫁出去不算什么，不让人生失控才是真本事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界是个秘密花园，每个人都以自己的方式尽情探险。
 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“我现在觉得，人生，就是对自己性格的探索。要是一个人，直到死也不知道自己到底是谁，擅长做什么，那是何等的悲哀啊。人生之旅就像是攀登一种个性的阶梯，在此过程中逐渐证明自己、发现自己。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大多数人都生活在静静的绝望之中。——《瓦尔登湖》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分的人都不甘平凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候你看似失去了什么，但也只是表面的或物质的，因为你得到的远胜过这些。最终还是看你在乎什么，想要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花半秒钟就看透事物本质的人，和花一辈子都看不清事物本质的人，注定是截然不同的命运&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你拥有青春的时候，就要感受它。不要虚掷你的黄金时代，不要去倾听枯燥乏味的东西，不要设法挽留无望的失败，不要把你的生命献给无知、平庸和低俗。活着，把你宝贵的内在生命活出来，什么都别错过。
——奥斯卡·王尔德 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;失败完全可以理解成积极进取的结果，只有生命力充沛的人，才可能会有一次又一次的失败。一味地恐惧失败，只会让自己畏首畏尾，丧失进取心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，人生的最终结果是一个极大值函数（由所有尝试中最成功的一次决定），而不是一个平均值函数。即使现在，我每天在生活中，还是会遭到拒绝。朋友想安慰我，但是我却要告诉他：之所以会这样，只是因为我在不停尝试。如果你不是每天被人拒绝，那就说明你的人生目标不够远大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我口袋里有一个小设备，可以访问几乎全部的人类知识。我却用它与不认识的人进行毫无意义的争论，并看猫的照片。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;25岁之前如果能够意识到自己要什么，不要什么，喜欢什么样的生活，适合什么样的人，做想做的事，爱该爱的人，体验人生的起起伏伏，走遍世间山山水水，却还拥有对未知的渴望和对生命的热情。这就足够。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;【我爱你,与你何干?】……这句话,好可爱,好可悲,好可贵,好可怜。(康永,给未知恋人的爱情短信)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;虽然该看的书还没看完&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该想的选题还没开始动笔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然脏了两周的鞋子还没去洗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总是在深夜才觉得又浪费一天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然大多数的日子都是等快递和等下班&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那也是25岁&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;除开有益健康的生活记录外&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对待自己也要温柔一点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只不过是宇宙的孩子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与植物星辰没什么两样&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都值得被温柔对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起山本文绪说，一个人逛街，一个人吃饭，一个人旅行，一个人做很多事。一个人的日子固然寂寞，但更多时候是因寂寞而快乐。极致的幸福，存在于孤独的深海。在这样日复一日的生活里，我逐渐与自己达成和解。
寂寞也许是一个人生活的常态，但是每个人都可以在这种寂寞里找到自己的心头好，或者烹饪，或者培植，或者旅行，或者手工，所以啊，那些一个人的日子我更愿意把它看成生活的馈赠。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“假如生活欺骗了你……” “那就应该骗回去。” “怎么骗啊？” “骗生活说你过得很好，很开心，一点压力都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;全世界只有6％的人，能过上幸福快乐的生活。特权阶层的优渥生活，全靠底薪工作，高额税金的平凡大众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要读书呢？
读书，不是非做不可的事，而是想要去做的事。今后会你们会碰到你们不知道的，不理解的事情；也会碰到很多你觉得美好的，开心的，不可思议的事情。这个时候，作为人自然会想了解更多，学习更多。失去好奇心和求知欲的人，不能成为人，连畜生都不如。连自己生存的世界都不想了解，还能做什么呢。不论怎么学习，只要人活着，就会有很多不懂的东西。这个世界上有很多大人好像什么都懂的样子，那都是骗人的。进了好大学也好，进了大公司也好，如果有活到老学到老的想法，就有无限的可能。失去好奇心的那一瞬间，人就死了。读书，不是为了考试，而是为了成为出色的大人。
——《女王的教室》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书到底能得到什么？
其实什么都得不到。就像拿着竹篮去打水，无论你打多少次，都得不到水。但最终你会发现，篮子变得越来越干净。
你才明白，原来「 竹篮子打水一场空 」并不是一场笑话。整件事情从一开始，意义就在于把篮子洗干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“读书最好的目的就在于，你会发现凭借自身阅读构建起来的小世界，能以体恤式的温柔，消解自身的苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你现在的气质里,藏着你走过的路,读过的书和爱过的人。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;性别，年龄，毕业学校，职业，收入，再加一张近期的生活照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以来，我觉得这些不过描述了一个人的5%。知道了这些，陌生人依然是陌生人，只是比之前多了一丁点可以尬聊的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我才渐渐意识到，对不少人而言，它们已是一个人的95%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这句话意味深长,一下是我自己的理解
对于某些人,比如一个收银员,每天站立10个小时,起早贪黑,再加上,女,25,一张吐槽生活艰难的自拍照容易想到她的近期生活,每天不学习,没有追求,只是活着,越来越内卷化(可是如过她每天瑜伽冥想运动学习化妆呢)
再对比另一位,有一份收入颇好的工作,最近朋友圈是出国旅游,985的本科学习,24岁刚毕业的工作不久的女生,渴望一个男朋友
根据收入,职业,性别,年龄,基本上确实可是判断一个人(60%程度)
你看不出来的有爱好,生活习惯,人生态度等
所以在工作之余,多多学习,多体验不一样的,让生活丰富多彩,变得更有内涵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个日本武士用语，叫“斩后知（斬りおぼえる）”，说的是武士无论如何训练剑法都没用。真正能够成为剑豪，如宫本武藏、塚原卜伝（被称为剑圣）者，必须与无数的敌人决斗，击败无数的敌人，在实战中领悟真正的剑术。最终会变得能够对应任何敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要训练“生存的能力”也是如此，敢于接下并完成各种任务，在实战中领悟。最终，无论置身于任何坏境，你都将能够生存，而不是“只堪一能”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;也许未来某天，你会遇见一人 ，他会逐条翻阅你的动态，了解你音乐、书籍、电影的喜好，把你的悲欢喜乐都当成自己的，就像一只松鼠，在月光下的雪地里小心翼翼地捡起，散落在树下的一枚枚松子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人认为，最困难的不是让一个学画画的孩子成为画家，最困难的是让一个在学校里埋头读书的人认识到他最擅长的竟然是画画。我们缺少的不是执行力，而是眼界。我们从出生到终老虽然时间很长，但是并没有太多的选择。很多人在自己的行业打拼了很多年也没有成就，难道他就真的应该一事无成么？不见得吧，视野很重要，足够多的尝试才能选对自己的赛道。至于作者说的天赋和努力的关系，我认为那根本不是最重要的，最重要的是给自己选择一条合适的赛道！做正确的事比正确的做事更重要！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都不如怀揣一颗敏感的心踏踏实实在红尘里修度。
俗务功课，一日也省不得，但也应有慰藉自己的小快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了自己那份工作之外，一定要培养一些兴趣，有了兴趣，热心起来，深入研究，发现生命除了担忧生活外，还有很多意
一颗万物美好，我在其中敏感的心；一种抵御庸常生活，放置小小乐趣的爱好；一份念及温暖莫名动容的感情；关心你的人，你爱的人，好朋友……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我不觉得人民是愚蠢的，再低层的人民去肉菜市场，都知道这棵大白菜是好的，那棵是坏的。基本上好与坏完全能够分清，谁对他好，谁对他差，他是心里有数的。只是上层太会操纵权力了。
他们只是对这种困境表现得无能为力，这种无能为力逐渐早已形成习惯。他们不知道如何活得更好，只是活得像狗一样。从来没有人指点一条明路给他们。
封锁向上通道，是上面的最会干的事情。麻木才会看到快乐，进取只能看到绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是不善良的不合群，而是疏于人际关系的技巧的那种。一个人过早的沉溺于社交啊感情啊这些他就没有变得更加深刻的需求和动力，他就缺乏透过现象看本质从全局上看问题的冲动，因为群体本身会提供给他安全感和满足感，让他以为群体和人际关系就是一切。青少年时代是智力开发和人格形成的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;大部分人的生活不值得记录，生活里的大部分时间也不值得记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的注意力，是属于你的一笔财富，而所有要来抢你注意力的人，其实是在抢你的财富&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“流量经济”之所以能赚那么多钱，就建立在能抢走很多很多人的注意力的基础之上。所以对于所有试图抢走你注意力的东西都要保持足够的警惕和敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可以有优点。比如聪明。博学，好看，体育好，等等。但不能因为有优点，就觉得自己高人一等。或者必须高人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为上天给了你那么多天赋，随便一做题就是满分，所以也会给你挫折的。不然叫别人怎么活，有的人很努力了，可是还经常不及格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是第一次活，多活几十年并不代表就活的更明白，大多数人只不过是活到这个岁数而已&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“日语里「夏天结束了」其实和「今晚月色真美」一样，是有隐晦暗示的。代表着某天突然感知到河岸的风带来凉意，爱慕的心绪不了了之，没牵到的手，未送出的信，青春潦草收场后关上了门。就像睡了漫长的午觉醒来，穿衣洗漱准备去学校，找了半天却找不到课本和双肩包，才恍惚想起自己在多年前明明没有做好准备，就被推搡着长大成人。来不及跟夏天挥手告别的仓促人生，年轻时也对世间万物充满期待，眨眼间就落入了平庸之海。
夏が終わった。”🎐 等待夏天&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;做自己想做的事，本身就是一种奢侈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史总是惊人的相似，而导致历史总是相似重要原因是因为人性是相通的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;情商高就是想让谁高兴就能让谁高兴、想让谁不高兴就能让谁不高兴，最重要的是在这个过程中自己一直能保持高兴（不是委屈自己讨好别人、而是用自己的情商碾压对方）。当然从利益的角度讲，让大多数人都高兴应该没有什么害处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们在看别人的故事时，本质上其实是在别人的故事中寻找到自己的影子然后共情。所以所有的感动或是心痛或者各种思考，实际的对象并不是别人而是自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有一天，你不再寻找爱情，只是去爱。你不再渴望成功，只是去做。你不再追求空泛的成长，只是开始修养自己的性情。你的人生一切，才真正开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20出头的时候，会觉得人与人的差距在于智商、情商，在于那些至关重要的选择。
若干年后才慢慢发现，也许真正重要的，在于你能不能数年如一日的坚持做简单而正确的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁之后时间忽然就变了一个维度，周围的人都在check人生中一个一个的重大里程，跳槽、加薪、提车、买房、结婚、生子，在这种节奏的裹挟之下，你的每一年、甚至每个月都必须有所进益、有所成长。
梦想之所以令人憧憬，是因为梦想里面有名有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴菲特说：““成功的投资生涯不需要天才般的智商、非比寻常的经济眼光，或是内幕消息，需要的只是在做出投资决策时的正确思考框架（知识理性），以及避免情绪失控保持理性思考的定力（工具理性）。我的成功并非源于高的智商（算法心智），我认为最重要的是理性（反省心智）。我总是把智商和才能比作发动机的动力，但是输出功率，也就是工作的效率则取决于理性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当意识到人生中陪伴最多的人是自己时，当发现生命中最亲密的朋友是自己时，当与自己安静地携手度过一日又一日时。于是，在每一个或愉悦或宁静或平淡的午后，选一件漂亮的裙子，挑一双舒适的鞋子，化一个美美的妆，开始与自己的约会，或看电影或逛街或看画展或散步，喜欢那些一刻又一刻隆重的瞬间，正是那些点点的瞬间赋予了我丝丝的甜，而正是凭借这份甜我才能诗意地享受生活。
爱自己，是终生浪漫的开始。爱自己，你会更爱这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不把信息当作知识;不把收藏当作学习;不把阅读当作思考;不把储存当作掌握;摘录最具收藏价值文萃,下载 ≠ 知识 。
一个程序员的自我修养&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不是所有的鱼都会生活在同一片海里
把百分之二十的时间精力资源放在选择和观察陌生领域上，再花百分之十的时间精力复盘，很快就看到希望了。大部分看不到希望的人，是因为没有给找希望足够的时间精力资源，只停留在偶尔的抱怨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，一个喜欢听轻音乐的人，是一个需要时间与自己独处的人，也是需要借助轻音乐来进行思绪沉淀的人。这样的人，或许是安静的，又或许他是一个孤独者，他并不寂寞。他很有气质，他会去倾听。当然，他可能是个沉默不善言辞的，但或许他的内心世界很丰富。但这一切，还是需要你去发现的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;挑一个你最可能上手的方向，去尝试，不要害怕学了也产生不了实际价值，不要害怕浪费，不要害怕浪费时间，不要害怕浪费金钱，因为你即使不浪费，你现在无事可做，你的时间和金钱也产生不了其它价值。试了之后，你就知道它适不适合你了。我学过很多东西，也考下来过很多试，那些东西现在对我来说都没用，但是我知道，那叫“必须要走的弯路”。没有不走弯路，只有少走弯路，而能够少走弯路的人，就我所观察到的，通常具备以下这些点中的几点，父母积累了较多的正确的人生经验，家教较好，个人智商能力较好，比较有勇气，社会实践较早。其实这样都属于幸运儿，而我想题主会有这样的困惑，显然不属于幸运儿。所以没有人能够一开始就找到最适合自己的路，转过几次行太普遍了。不知道自己不适合什么，不知道自己永远也无法做来什么，你就也无法知道自己适合什么，自己强烈热爱想做什么。总是成天去问这个问那个，到底什么是正确的路而无果，不如就自己去趟几条路，不要过多地考虑结果和收益，勇敢地多闯一闯。25岁还很年轻，年轻人没有老家伙的金钱，没有老家伙的经验，唯一能跟老家伙抗衡的就是时间，时间，就是让你用来多试错的，船小好调头啊。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;枝桠间的日落，慵懒的猫，旁晚突然安静下来的甜品店，带着旅行箱来观景的游客，仰头看樱花的那一瞬间和窗外开始变得郁郁葱葱的绿植。最喜欢的季节，到来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像快到夏天了，人也跟着变的疲软了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你呢，你会期待夏天吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弥漫着花香的小巷，树荫下的风，一大片晃动的绿和女孩子们微微扬起的裙角，想想都令人有所期待啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想穿着凉爽的短裤和你给我买的拖鞋噔噔跑下楼和你牵手散步小区旁的林荫小道，看一看日出前郁郁葱葱的绿，或者吹一吹日落后轻盈的风。还可以躲在树下汗津津的拥抱，接吻。一直到有人来了才肯罢休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末的时候，还可以和你去海边，傍晚的时候搭一张小桌子，看日落喝啤酒听海浪的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起春天的漫不经心，夏天的每一句我想你，好像显得坚定一点，热烈一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热烈的夏天更适合喜欢热烈的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经做好了一切准备等待夏天和一个爱我的你。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;走在自己的时区里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在时间上，纽约走在加州前面三个小时，
New York is 3 hours ahead of California,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加州并没有变慢。
but it does not make California slow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人22岁就毕业了，
Someone graduated at the age of 22,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但等了五年才找到好工作！
but waited 5 years before securing a good job!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人25岁就当上了CEO，
Someone became a CEO at 25,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却在50岁去世了。
and died at 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人直到50岁才当上CEO，
While another became a CEO at 50,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后活到90岁。
and lived to 90 years. /得意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人依然单身，
Someone is still single,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而别人却早已结婚。
while someone else got married.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥巴马55岁退任总统，
Obama retires at 55,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而川普却是70岁才开始当。
but Trump starts at 70.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上每个人都有自己的发展时区。
Absolutely everyone in this world works based on their Time Zone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边有些人看似走在你前面，
People around you might seem to go ahead of you,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人看似走在你后面。
some might seem to be behind you.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实每个人在自己的时区有自己的步程。
But everyone is running their own RACE, in their own TIME.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用嫉妒或嘲笑他们。
Don’t envy them or mock them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都在自己的时区，你在你的！
They are in their TIME ZONE, and you are in yours!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命就是等待正确的时机行动。
Life is about waiting for the right moment to act.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，放轻松。
So, RELAX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有落后，
You’re not LATE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有领先。
You’re not EARLY.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在命运为你安排的属于你自己的时区里，一切都非常准时。
You are very much ON TIME, and in your TIME ZONE Destiny set up for you.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;曾梦想仗剑走天涯，看看世界多繁华，最后不过也就窝在一个小格子间，一日三餐，两点一线
每次我被天性里的恶和焦躁所侵袭时，总是被朋友的关心，一言一语所拯救。他们对着她们所想象中的纯洁的灵魂说话，让我不得不羞愧的遮掩精神里蠢蠢欲动的贪嗔痴。
痛苦是真实的，其他的痛苦都是你自己的价值观带给你的。
趁阳光正好，趁微风不噪。趁繁花还未开至荼蘼，趁现在还年轻。还可以走很长很长的路，还能诉说很深很深的思念。去寻找那些曾出现在梦境中的路径、山峦与田野吧。
你现在做的所有事情，都是在给未来做铺垫，也许你不知道哪一天，它就用上了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今天主要看气质，昨天枪毙人贩子，回回流行回回有你，问题是有没有一句话是你自己的？
“你为什么骂人！” “我素质低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一定要表达自己的需求，想要什么就说，不要压抑自己，不要为了迎合别人而压抑自己的情感需求&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;不管是爱情还是生活，你要接受这世界上总有突如其来的失去。洒了的牛奶，遗失的钱包，走散的爱人，断掉的友情等等。  当你做什么都于事无补的时候，唯一能做的，就是努力让自己过的好一点。
一样东西，如果你太想要，就会把它看得很大，甚至大到成了整个世界，占据了你的全部心思，我的劝告是，最后无论你是否如愿以偿，都要及时从中跳出来，如实地看清它在整个世界中的真实位置，亦即它在无限时空中的微不足道，这样，你得到了不会忘乎所以，没有得到也不会痛不欲生。
我们都是突然长大。那个瞬间，在无可挽回的事实前，学会了从容不迫；在大势所趋时，学会了不动声色。开始保守地给予，迅速地放弃，游刃有余地周旋。在那些众口一辞的节日里，将最好的情感夹杂在寻常祝福中，试图蒙蔽隐秘的初衷。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;你很重要，因为你就是你能拥有的全部。
看到别人不好时，可能在暗爽，得到一种我比他聪明的优越感，但真正聪明的人是在别人为什么做不好，然后警惕自己，尽量不要犯相同的错，别人优点不要光只是羡慕，要把优点学下来
你永远都有更好的事情可做
想赚钱，很正常，不用多想，值得多想的是，别人为什么会愿意让你赚到钱。
谈话之前要学会观察&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;熬夜看电视剧、泡酒吧、逛夜店、纹身、买醉……这些事情看起来很酷，但其实一点儿难度都没有，只要你有点儿钱、有点儿闲就都能做到。但更酷的是那些不容易的事情，比如读完一本书、坚持早起、有规律地健身、稳定体重等。这些在常人看来无聊且难以长久的事情才更加考验一个人，也更能锻炼一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说，人心真的很奇怪，你越为考虑别人的感受，忽略自己的想法，你越不会得到对方的尊重与重视。
任何能力都是一种能力本事情商，打扮，都可能是加分项，都要准备提升
360行，我觉得投资人是最精明的一种职业
人活着，应该去追求自己喜欢的
人活在这个世界上，要做自己喜欢得事，过快乐的生活
社会规则是由头脑好的人为自己的利益而制定的，头脑不好的人只能被不断欺骗而过上失败的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的时间，可以分为三种：消费的时间、浪费的时间和投资的时间：
消费的时间，是吃饭睡觉坐地铁等必须使用的时间，它是中性的。
浪费的时间，是指把时间花在生气、抱怨、不值得的事情上。
投资的时间，则是用时间拓宽你的人生，收获体验与知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人跟人差距的本质，钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生一事不为则太长，欲为一事则太短，唯恐暴露才华不足的卑怯的畏惧，和厌恶钻研刻苦的惰怠，就是我的全部了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做善良的事只是为了自己心里好过……说难听点善良是一种自私，如果善良对我没什么损害何乐而不为，但如果善良会损害我的利益，我没有必要继续当一个【好人】
任何人都有被仰望轻视的时候，只有他自己知道自己该是什么样的人，可以是什么样的人
不亲身经历过，你只是听听看看&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;教育与是阶级的再生产&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;年轻就得浪，太多好玩的，好吃的，是啊，能玩
有钱了，吃不动，玩不动&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;而他们的形态，或许就像是随着夕阳西坠，而逐渐消散的河流中的磷光&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>为啥不去日本</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/japan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/japan/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;leader今天问我你是不是也像郭大v那样移民日本，我说没钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个很直的人，说到做到的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要是我去了日本也不一定比国内过得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我没钱，我需要工作，在日本的收入是完全抵不上在国内大厂程序员的收入的，众所周知，日本程序员工资不高，而且日本是一个高收入高消费的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上日本职场文化，我怕不适应，所以就不大想去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我非常喜欢东京的艺术美学和东京建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起在哪里工作，财富自由啊，远程工作这样的优势会更大些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱可以去旅居。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于自由职业的那些事儿</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/freelancer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/freelancer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;一个人就是一支队伍，以前看到qq好友的签名，当时还不明白是什么意思。
自由职业远离了公司和群体组织。
似乎每时每刻都是思考生命的意义，生命的价值在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎样产生价值，才能养活自己，如果创作价值的过程还是自己喜欢的，真是不能再棒了。
又要需要自律，什时候休息娱乐，什么时候干活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能满额交社保，不过社保需要很久才能拿到。也没有满额的公积金，不过公积金只能在当地才能买房。这些其实都没大用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于医疗保险。你让自己吃的健康和心情开心，还需要什么医保呢。如果像日本那样满额医保，可以自己交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是没有了他人命令，只是可以选择去听谁的命令，或者自己下命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之能自由职业就别固定的去两点一线的上班了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由职业重在自由这个字。人最想要的其实是自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不受空间的自由。随时随地可以换地方的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是谁都能做自己喜欢的事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌唱家，小说家，作曲家，画师，手工艺术者，建筑师，造梦者… 这种职位能有几个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在自由的当下每天里，而不是在办公楼里听从他人命令只为挣钱早点下班攒钱以后买房买车的选择里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝大家在新的一年里，都能得到某种程度的自由。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我做 UI 设计的那些事儿，为啥从 UI 设计转行前端</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/ui-designer/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/ui-designer/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;做UI设计我都换了4家公司，来北京的时候，一直在投简历连面试机会都很少。好不容易有面试机会也是失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直觉得UI设计也没啥，我们的简历作品几乎都长得一个样子，不就是底下五个icon然后有个主题色，面试主要还是在于吹，用户体验balabala之类的东西，我想那有啥好说的。也不是说你的色彩感好，画的漂亮就会要你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是一直面试失败找不到工作。于是就转行前端了，准确的说当时想做Python数据分析，php之类的。我对做产品经理从来都不感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平常面试都问我为啥不做设计，我都说不想被管着，要红色字要大，喜欢自己解决问题的成就感来搪塞过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时放弃设计其实有很大的沉没成本的，就是我其实都设计经验三年了，从大三就开始，到大四，毕业后一整年都是那种找不到工作的状态。
但是我真的不想做设计，我还有很多时间去工作，我不想在设计上浪费期间，不想一辈子只做一种职业，上网上看了很多设计的前景，于是立马决定放弃设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘻嘻:-P，转行写代码，我也不知道为啥，面试机会突然多了起来，要我的公司也多了起来，以前面试十家，一家公司能要我就不错，后来面5家就有两家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时犹豫半天，终于做出来了选择，也从来没有后悔过。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2020总结</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/2020/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/2020/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;虽然都2月份了，看到别人都在总结2020
我也像样的总结一下吧。
整体总结，我比较俗，赚钱吧&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于代码&#34;&gt;关于代码&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3月份入职了抖音，其实我就是想挣个钱，从来就没想过入职后技能能力提升。
以前就想研究些有趣的代码，满足一下好奇心。现在感觉彻底放弃前端了，感觉好久也出不来啥好玩的东西，出来了也是国外人写的。不想研究前端就是觉得它不好玩了，就这么简单。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于爱情&#34;&gt;关于爱情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;要想了解爱情就要去爱，我被这句话给骗了，这是谁说的我想去找他要补偿费。
碰到一个冷暴力男，搞得我乱乱的。
不过聪明的我已经偷偷的把他的代码给学到手了，虽然只有1/2，我已经很满足了，嘻嘻。
也理解了关于爱情，到底是个什么事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于健康&#34;&gt;关于健康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;艾灸，蒲公英茶，也不跑步了，身体好多了，睡眠也很香。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于牙齿&#34;&gt;关于牙齿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好大一篇想说，这里不说了，额外写文章。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于绘画&#34;&gt;关于绘画&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;画了几十多张，依然很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;追番在前期比较多，后期影视综艺什么也不看了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于股票&#34;&gt;关于股票&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;靠运气赚的钱凭实力给输了回去，血和泪的教训。后期经常研究股票，整体是个正值。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于朋友&#34;&gt;关于朋友&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前有什么事情都是我一个人，一个人去东京玩，孤单的我只能去找闺蜜视频。
一个人去面试，被骂了，又去找闺蜜哭。
知道自己内心有些缺陷啦，有的时候又很别扭的不想找闺蜜说话，等等吧，交了一些好朋友把他们删除，又交了另外一群朋友，又想把之前删除的朋友给找回来？结果之前的朋友不和我做朋友了。就是这么一个自我矛盾的个体吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020最后悔的事情&#34;&gt;2020最后悔的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就是比亚迪这事，不过以后我不会错过任何机会了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于以后&#34;&gt;关于以后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;想财富自由，你们去上班吧。
希望把更多的时间用在绘画和其他艺术上。
艺术是这个世界上最美的东西。
没有艺术，人生就没有色彩。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于人生这件事</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/life/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;你拥有属于你的时间，你用这些时间可以去享受，去吃喝玩乐，去快乐。也可以用这些时间去做些事情，无论是创造些令自己和他人高兴的东西还是做些什么事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱会使你人生更为享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的每一次不开心抑郁担忧负面情绪都会让你的时间缩短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你吃进去的食物也会影响你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不一定要按照别人的方式去生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人有工作你可以不用去工作，你只要有钱就行。别人生娃结婚，你可以不这样干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你觉得你可以接受就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生其实可以很简单。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于股票和爱情里的人性</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/love-and-stock/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/love-and-stock/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/love-and-stock.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>原则</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/stock/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/stock/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/stock.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么不在字节跳动找一个程序员对象？</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/why-not/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/why-not/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/why-not.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么不愿意去上班工作？</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/why-not-work/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/why-not-work/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/why-not-work.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>什么才是大佬中的大佬</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/dalao/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/dalao/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/dalao.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币是脱离政府控制自由的货币</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/btc/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/btc/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carrie999.github.io/carrie/image/btc.jpeg&#34; alt=&#34;This is an image in static/image folder.&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前比特币的波动性做交易似乎不大好，比特币已经具备黄金的属性了。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么想辞职？</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/leave/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/leave/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我们从高中到大学，一直都在努力的学习和竞争，大学时期又限制于学校，毕业后又在努力的去找工作，生怕找不到工作。似乎时时刻刻都有一根线在绷着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从没有停下来好好看看这个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想按照被安排的轨迹走，我总想着走出第三天路来。我不想人生就只是毕业了我工作了然后就是结婚生娃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢我的工作是我喜欢的工作，我希望我有放荡的几年，不是因为别人让我这么做，不是因为别人都这么做，而是因为我想这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想去探寻什么是自己喜欢的，就算什么也不干，那也是你在生命里最有活力的时候，那个时间是你自己的，是你自己最珍贵的精力和时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就只是看看花，看看书，跑跑步，听听歌，不也很好吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代价就是这段时间你没有了固定的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么为了自由总是要付出点代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说的好像再工作几年就能财富自由一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉多工作一年，身体就不好了，挣的钱又要去看病，这不是蠢吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用挣的钱去买房去生娃给国家贡献劳动力只是为了满足自己有后代的这个私欲代价实在是很大。资本主义时代，生孩子根本就是无比赔本的买卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有每个人的选择，这只是我个人的选择。靠自己也能挣钱，在公司里也能挣钱。只是内心爱好自由是大于金钱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是想停下来看看这个世界。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么不喜欢打游戏</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/play-game/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/play-game/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;我相信游戏行业在整个全球未来的发展，一定会越来越好，收益也会越来越多。
但是我就是不想玩那个游戏，我知道它好玩，是第九艺术，沉浸感体验很好。
游戏的缺点分别有&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1太肝太花时间和精力了&#34;&gt;1.太肝，太花时间和精力了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;玩个游戏少说100个小时，多说1000多个小时，有的养成游戏比如动森非要拉时长，天天还要挂念着它。我那个挂念的精力跳跳舞多好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2花费金钱氪金&#34;&gt;2.花费金钱，氪金。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ps4 switch 设备得买吧，单独买游戏也是一笔钱，手游要想玩的爽，还得氪吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3太多无意义的重复&#34;&gt;3.太多无意义的重复。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;闯关类游戏最常见，死了后还要来一遍，有的时候就是操作很不舒服，上下左右的错误，结果来来回回折腾你十几次。
关卡设计看着不一样，其实都是换汤不换药，第一关是沙漠，第二个给你换成森林，第三关给你换成湖底，你去玩还是一样的蹦蹦跳跳去吃金币也好去打怪也好。最后给你一个大 boss 。玩多了都一个套路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4不真实&#34;&gt;4.不真实&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我去跳舞，我能真真实实的感受到蹦迪的快乐。我去健身，我的身材好了。我去跑步，之后我的精神身体状态都很好。
可是打完游戏之后，我克服了什么样困难，最后完成了目标，你关了游戏出来后还是一样的，什么也没改变。如果你能再游戏里体会到悲伤，幸福，开心也很好。
可是你在玩游戏时时刻刻的在开心吗？玩动森的时候，一直为了目标去砍树，这个开心吗？最后辛辛苦苦的建设好房子有人来观看才是幸福吧。闯关游戏死了之后再来一遍不也气的扔手柄。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5游戏的套路&#34;&gt;5.游戏的套路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有的是金币游戏，有了钱买更好的装备，开垦一片土地。还有贷款游戏让你不停的去还钱。因为有了钱就可以干什么，所以要不停的挣钱。
升级经验值，体力值，防御力，攻击力提升。每次你提升一点点，对手提升一点点。你太厉害了，又觉得对手太菜，你不厉害，又难过打不过怪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6你是一个被动者&#34;&gt;6.你是一个被动者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你玩游戏是被那些造游戏者被动安排。你下载这个游戏，你能体验的是这个游戏被安排好的全部，什么开放世界，你可以主动去探索，探索也是早已被设计好的关卡而已。这里不能被建房子，就不能被建房子，这个房子不能被染色装修，就是不能被装修。
可是如果你去造游戏，你才是自由的，按照你想来的来，你去绘画，你想这里有什么就有什么，你想这里是湖泊这里就是湖泊。
尽管游戏胜过电影小说的地方在于你可以控制角色的上下左右，但是你也只能控制已有的设定而已。
你并不真的是在探索，这本身就是虚拟的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏适合什么样的人玩&#34;&gt;游戏适合什么样的人玩？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1.时间很多，很无聊，生活没有目标的人，不想主动的人，只想体验被动的快乐。
2.压力大的人，压力大了玩个沉浸感的游戏，很快就忘了压力。
3.一些生活绝望者，想自杀，不开心等情绪的人。 这些人生活并不如意，何不在一个虚拟世界里快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上，祝愿这个世界上，有越来越多好玩的游戏被创造，游戏创造一次，它的收益便是永久的，边际成本几乎为零。
目前游戏行业里，我觉得好玩的游戏更有意义还是太少。
像风之旅人，去月球等更多之类游戏需要被探索
目前男性的枪击攻击类游戏，把女性当做道具，偏向男性的游戏更多一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像塞尔达这样的游戏还是很少，需要更多的从业者去挖掘，老少皆宜的作品。随着时间流逝，也不会凋零的作品。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>最喜欢塞尔达的地方</title>
      <link>https://carrie999.github.io/carrie/post/zelda/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carrie999.github.io/carrie/post/zelda/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;开塔，一次是很好奇这上面是什么，于是爬了上去，结果竟然有地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有神庙里的机关很有意思，前期可能不明白，后期基本一看就知道怎么解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神庙的位置，有的比较容易找，有的还藏着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个三次不许踩花儿的神庙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个藏在雪山洞里的什么，有一个藏在瀑布后面的神庙，有一个什么是用电给劈开，还有的需要炸弹给炸开，有的需要走迷宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次解神庙的时候，直接拿剑当传电使用，或者把盾牌放下来可以压在机关上。有了火焰剑直接烧，碰到守护者直接时停加炸弹箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去雪山那里滚了雪球，买了很多炸弹箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞尔达对于我来说好玩的地方在于，可能碰到很多意料之外的惊奇的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比方说搬起石头看到了呀哈哈，突然间闯入了一片森林看到了一把剑。从瀑布上掉落了下来，误打误撞发现了神庙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是很喜欢打怪兽，只想走一走，看看景，发现一些好玩的事情。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
